做緊麥咖啡 你問我答

麥咖啡做左幾個月

正鋪做左一年半

咖啡豆其實係咪靚過其他鋪？

靚唔靚過其他就真係唔知 豆就用阿拉伯豆

聽聞好過starfucks

有咩推介

兼職定全職？
幾錢人工

點解印仔卡咁快到期

做咩啫你

全職
人工就唔講啦

朱古力 好好飲 但飲得多會好撚肥

鍾意飲flat white，認真同starbucks唔差得遠 但平十幾蚊

老麥成日都要出新野嗎

乾淨？

因為佢係starfucks

Btw你會唔會落糖

唔落

我覺得唔會污糟得去邊

我果間都好講究清潔 每樣有攞出嚟用嘅野都會洗乾淨先放返原位 咖啡機都每晚整乾淨先熄 所以唔洗太擔心

我覺得係
但好睇個條友點沖

科大個條阿嬸沖到難飲過屎水

識飲一定唔落糖

Btw 上次有個客飲espresso 問我落唔落糖 我當堂嚇一跳然後得啖笑

邊區

你飲咩 我覺得落岩份量好難會難飲

我想做 難唔難學

唔太難 試下做囉

starfucks啲咖啡真係好垃圾

唔明咁多人去

唔飲咖啡既話, 仲有咩好飲呢?

豆奶抹茶（轉鮮奶都ok)
朱古力 （熱好飲啲）
冰雪朱古力曲奇

因為佢係starfucks嗎

係咪好多mk仔

識飲一定飲 McCafe long black，完勝所有連鎖咖啡店

日日飲small cap,做邊間

機場嗰間啲朱古力難飲到好似屎水咁

不能同意更多

無飲過 係去m記買包買薯條果條排落單定mc cafe個到落？

意大利都有人落糖，因為平豆沖 espresso 唔好飲。咁以你公司啲豆嘅質素有人落糖都好正常

starfucks用中國豆架

唔關產區事既 睇烘焙深度
中國都有出產靚豆 例如雲南AA

問左唔答

我都想有得屌

緊係mccafe到落單 可以順手買埋主鋪嘅野

凍飲有邊隻好？

同路人 邊間鋪？

邊個鋪就唔講啦 屋村靜鋪

涷朱 完勝

星屌員工留名

冰雪朱古力曲奇

我淨係飲過星冰樂系列

有無咁難飲

忙緊果時？

齋啡以外 有咩咖啡推薦?

利申 鍾意cappucino / flat white

做左2年半留名

Mc cafe flat white 好似屎水咁淡喎，一啲都無咖啡香

唔好飲另一個主因我覺得係因為鍛練得少，始終係main store嘅副產品。除非本身main store都好忙

利申：做top 20

點解

叫咩花名

其實 真係係無

唔太明

flat white 點沖

Pt 留名

笑死 好似係叫阿拉伯加 係品種黎

M記杯熱朱好飲過mcCafe 有無得比中杯錢 比杯m記熱朱我？

點解你地杯熱朱咁好味

係咩 我都唔太記得

熱朱有啲假個味

Mccafe朱古力好飲好多

不過杯野好撚肥

三月全港mccafe有排忙

一齊加油

啡+奶

樓豬都幾唔專業
arabica轉阿拉伯豆
Flat white 就咁啡+奶

Ps 同意mc 比star 好

咁少生意女同事係唔係會悶到同經理喺房玩性愛遊戲?

同埋無咖啡推介但推朱古力

樓主是咪真係Mccafe員工黎？

乜撚野阿拉伯豆呀

mc 好飲又平 好過其他 仲有買4送1

有咩promotion?

而家個咩oreo已經煩撚到仆街
仲要有排忙

邊到唔明？

朝朝早餐都係咁
一兩個同事買咖啡
就搭單買兩三個餐
其實好仆街

考試本notes譯阿拉伯加
同埋好似有羅北士打
我都唔記得考試問過乜

就黎有qtcq啦啵朋友

就黎有atcq啦啵朋友

Molamola，我呢啲小人物嚟

佢本野都唔記得哂咁滯

我鍾意飲熱朱嗎

洗唔洗做左正舖一輪先？

+13 蚊個多士屌唔屌得過？

之前menu 有個咩喜瑪拉亞茶（好似係）試過一次幾好飲
想再飲果陣已經無 點解

調轉喺主鋪買野買埋mccafe野又得唔得
甜品站呢?

要做MC，有咩要求？
係咪一定要做過正舖先可以轉做MC?
而做緊MC要唔要幫手做正舖？

部vitamix好唔好用?

1. 冇咩特別要求
2. 要視乎餐廳老闆比唔比你直入mccafe. 不過大多數都會要你返正鋪一排睇你工作表現先
3. 如果正鋪忙但mccafe 冇乜客. 多數要幫手

屌得過 因為好大份 同好好味. 但會有啲濟 因為好多芝士

你肯定真係100%Arabica

利申 之前做過

地板經理揮手區

得罪講句，港島某分店唔知點解成日要搵件慢到乜咁既人負責收銀，一搵佢收銀條龍就鬼死咁長

咩事，又有野換?

好鍾意飲個喜瑪拉雅山茶
其實係咪奶茶嚟??

想試吓

如果冇要求，正路應該所有正舖員工都想轉做MC至係架

點解oreoccino無咖啡味

Oreoccino唔係咖啡嚟
另一杯tiramisu latte先係

人工高唔係好多但咩都自己做，唔同正鋪一齊攬炒。想鳩fingfing就緊係正鋪啦

lm 做過cafe半年
main store 2年
iced caramel latte
cookie frappe 翻工瘋狂飲

In iced cap i trust
Cookie frappe就飲舊配方

點解有d 舖打奶打到一pat 屎咁
所以飲開long black

幾個可能性：部機氣壓太勁難控制+咖啡師實戰經驗少 / 處於學緊嘅狀態比人推去死 / 比上一手教壞手勢
所以每間mccafe嘅質素都可能好大差別

Agger 有啲鋪 求其每樣教啲就推人單獨on floor

準備考fm個陣就quit左
利申top20 慘過做狗

係咪3個人on floor 最少2個

Top20表時平日單拖朝早繁忙時間forever
永遠都係冇人幫 / 忙完先有人返到

Weekday/weekend 每段時間都唔同
不過其實大部分鋪都唔夠人
所以weekday多數1-2個人on floor
weekend先有2-3個

試過星期日晏晝自己1個做
真係屌佢老母

星期六/日單拖朝早先慘過食屎
我間鋪成日冇人返工 單拖都已經慣哂
每日返12個鐘工係基本

平日06-16 15-01 得呢2更
世界級更表

無人答 好想飲返

喜瑪拉亞茶已經係2年前嘅事
陣味似維他奶幾好味嘅
好似話係貨源唔再出
再加上真係好少好少人飲

咁我都係飲hazelnut latte算

明嘅，始終做M記都係想hea

其實最理想係去私人cafe
冇人chur慢慢嚟
不過我住嗰區得mccafe
之後先有cafe開鋪

CSA留名

brownie hot chocolate好好飲
不過得冬天先有

有冇女女介紹

無啦

唉，周圍教人，最撚憎d仆街明明忙到死都要落main store order

小龍龍包好好食,
轉埋牛角包就梗正

agger, top 20仲要得2條友反工

私人cafe好撚忙

但有時我會水鳩啲客自己攞

我果到有時會好好人攞埋過嚟比我

我唔知點解覺得hazelnut 好臭

有小龍蝦牛角包

Csa 啲女女質素下降哂啦

越嚟越多肥婆

06-16假日 忙到想死

特價飲品
細cap
細hazelnut
中l.Hazelnut

唔係特價就 豆奶抺茶 long black

我覺得 熱朱

熱嘅焦糖咖啡

同事留名 返closing諗起都過癮

我嗰邊係cafe mainstore分開
比飛個客自己攞

最反感都係覆order 個客做緊其他嘢 / 聽唔清楚鳩hea我跟住話我錯

想屌學生妹

師兄做私人cafe？

返closing
我嗰邊冇floor man，一到22-23靜嘅時間就自己開奶練，入waste都冇人知

以前一唔開心就會去飲熱朱古力，好治癒

自己用可可粉就是沖不到那種味道

研究是怎樣沖的?

奶同咖啡比例係幾多？
以cappuccino 黎計

之前返過一排，落單，傳菜，洗碗，沖咖啡都係你，得繁忙時間除外

有fm係度都可以開黎練 我個度一得閒就會練

好睇你咩豆同炒法，奶同奶泡比例重要d
係mccafe先咁on9，一樣既豆可以沖37.5 去到100ml

Mc cafe都係差唔多
咁工作環境呢？有冇咩大分別

以前fm係到佢主動叫我練
我地一得閒就要望對面要唔要幫手 / 扮執嘢⋯

之前成日去中環間mc cafe買野飲
沖咖啡個男仔有次撩我講野之後我見到佢兩個同事係度笑
好尷尬

邊間？干諾道中？

辛苦好多

m記咁低人工都做...

但我好嚮往係私人cafe做

啟晴
靜撚到仆街
利申:麥咖啡師

其實有部分外國人都會落 但唔攪 最後用羮再不黎食

嘩

私人cafe相信入職要求會高少少

正常嘅，至少技術方面

最少上粉gram數，壓粉力度先la，仲要拉花

樓主冇聽書
McCafé d咖啡豆來巴西+埃塞羅比亞+塞爾維亞3個國家既豆mix埋一齊

利申
前Top 20 咖啡師

我都好鍾意飲 ！但覺得有啲貴又細杯

我會再咪多次書

諗下好啦，回頭是岸呀

攞拉花壺玩 好爽

你地打steam milk(串錯勿插） 會唔會keep住慢慢拉上拉下

有時真係嬲 一個人企都放低手上啲野過main store幫手
幫撚到2046都唔肯放返我走 搞到就收工勁多野都未執

前員工 忙到閪咁

樓主打手成功
陣間買杯熱豬飲先

係咪捷榮豆？

係

前mccafe員工留名

一日一杯

Iced cap 200啡

你飲開咩？男定女

Top20？ 係巴西 哥倫比亞 同埋埃塞俄比亞

聽日黎揾我，請你飲

係wo. 果陣仲教點分邊隻豆係咩形狀

幾時再出返Tiramisu Latte？

利申：鍾意飲甜野

點解凍朱要落新地隻朱古力醬

幾年前飲過

出咗啦，加咗oreo咁解

算係嘅，但無咁甜

睇黎做過嘅巴打都一致認同係好忙

有時ms嘅人會覺得我地會好撚hea

佢地話我地hea就得，我地話佢地就唔得
狗屌

我想做咖啡員，查實點入行？
同埋有冇地方學同考試？

有無推介平平地係淘寶執返套架生自己沖

我個間明明喺旺區
但真係好hea

屌啦我個間屋村鋪但忙撚到仆街

幾個屋村私樓圍住
遠啲嘅樓下有都走過嚟買

連鎖店嘅多數填表就入得
私人嘅要求高啲，最少都要有一兩年經驗
學嘅話我淨係知erb有得報，我返工之前都係嗰到學
考試就唔清楚

麥咖啡有邊隻包/甜品之類既野好食

個人喜好
包：菠蘿雞、多士、杏片牛角
甜品：waffle

提拉米蘇

屋村 返工時間 忙撚到做到千幾蚊

frappucino冇左？

多謝巴打

我都算係旺區 朝早兩三千好正常
我以前成日自己一個番 早又係我夜又係我
又搵得少 辭職之前仲考哂試準備升做cafe manager
點知啲pk高層唔中意男人
最後都係劈炮唔撚撈

朝朝都5千幾

佢真係依個理由唔升你？

因為果陣岩岩轉左個仆街大老細

好撚多師奶加八蚊飲cap屌

多士係真係幾正，加十幾蚊就有出面邊到搵

麥包

搵日試下攞白包整先

我想問其實24小時鋪果d係咪都係24小時有得買？
有時夜晚想試 但又無人 淆底唔敢去問